\documentclass[totpages,helvetica,openbib,flagBlueCMYK,booktabs]{europecv}


\usepackage[english]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[a4paper,top=1.27cm,left=1cm,right=1cm,bottom=2cm]{geometry}
\usepackage{bibentry}
\usepackage{url}


\newif\ifenglish
\englishtrue





\ecvname{Del Tessandoro, Emilio}
\ecvaddress{Via Carraia 66, 55012, Toringo, LU, Italia}
\ecvtelephone[+39 328 1670171]{+39 0583 980828}
%\ecvfax{Facoltativo}
\ecvemail{\url{emilio.deltessa@gmail.com}}
\ecvnationality{\ifenglish Italian \else Italiana \fi}
\ecvdateofbirth{\ifenglish February 24, 1987 \else 24 Febbraio, 1987 \fi}
\ecvgender{\ifenglish Male \else Maschio \fi}
%\ecvpicture[width=3cm]{mypicture}

\begin{document}
\selectlanguage{english}


\begin{europecv}
\ecvpersonalinfo[20pt]

%\ecvitem{\large\textbf{Impiego ricercato/ Settore di competenza}}{\large\textbf{Ricercatore, Programmatore / Informatica.}}

\ecvsection{Istruzione e formazione}

\ecvitem{Date}{09/2006-04/2010}
\ecvitem{Certificato o diploma ottenuto}{Laurea triennale in Informatica}
\ecvitem{Principali materie/Competenze professionali apprese}{Algoritmica, analisi matematica, architetture degli elaboratori, linguaggi di programmazione, reti di calcolatori}
\ecvitem{Nome e tipo d'istituto di istruzione o formazione}{Universit\`a di Pisa, Dipartimento di informatica}
\ecvitem{Livello nella classificazione nazionale o internazionale}{110 \textit{cum laude}}

\\
\ecvitem{Date}{09/2001-06/2006}
\ecvitem{Certificato o diploma ottenuto}{Diploma di Liceo Scientifico Tecnologico}
\ecvitem{Principali materie/Competenze professionali apprese}{Matematica, Fisica, Biologia, Lettere}
\ecvitem{Nome e tipo d'istituto di istruzione o formazione}{Istituto Tecnico Industriale Statale Enrico Fermi, Lucca}

%\ecvitem{Livello nella classificazione nazionale o internazionale}{89/100}
\\
\ecvitem{Date}{09/2011-10/2011}
\ecvitem{Certificato o diploma ottenuto}{Attestato di frequenza}
\ecvitem{Principali materie/Competenze professionali apprese}{Programmazione e utilizzo del framework opensource Arduino}
\ecvitem{Nome e tipo d'istituto di istruzione o formazione}{Lucca Linux usergroup, Lucca}


\ecvsection{Esperienza professionale}
\ecvitem{Date}{10/2009}
\ecvitem{Lavoro o posto occupato}{Tirocinio}
\ecvitem{Principali mansioni e responsabilit\`a}{Studio del problema attualmente aperto della distanza di rotazione fra alberi binari, supervisionato dai docenti Linda Pagli e Fabrizio Luccio.}
\ecvitem{Nome e indirizzo del datore di lavoro}{Dipartimento di Informatica, Edificio C - Largo Bruno Pontecorvo, 3 - 56127 Pisa}
\ecvitem{Tipo o settore d'attivit\`a}{Ricerca}

\\
\ecvitem{Date}{01/2006}
\ecvitem{Lavoro o posto occupato}{Stage}
\ecvitem{Principali mansioni e responsabilit\`a}{Panoramica sullo sviluppo di rilevatori al silicio basati su semiconduttori, per quanto riguarda lo studio di raggi cosmici. Brevi esperienze di programmazione su EPROM.}
\ecvitem{Nome e indirizzo del datore di lavoro}{Istituto Nazionale di Fisica Nucleare, Edificio C - Largo Bruno Pontecorvo, 3 - 56127 Pisa}
\ecvitem{Tipo o settore d'attivit\`a}{Ricerca}


\ecvsection{Capacit\`a e competenze professionali}

\ecvmothertongue[20pt]{Italian}
\ecvlanguageheader{(*)}
\ecvlanguage{English}{\ecvCOne}{\ecvCTwo}{\ecvCOne}{\ecvCOne}{\ecvCTwo}
\ecvlastlanguage{French}{\ecvATwo}{\ecvATwo}{\ecvATwo}{\ecvATwo}{\ecvATwo}
\ecvlanguagefooter{(*)}

\ecvitem[10pt]{\large Capacit\`a e competenze sociali e organizzative}{Sono iscritto al Linux User Group di Lucca ed ho collaborato all'organizzione di alcuni eventi come il Linux Day ed altre iniziative.}

\ecvitem[10pt]{\large Capacit\`a e competenze informatiche}{Ottima conoscenza dei linguaggi di programmazione C, C++, Java, Visual basic, HTML, CSS, \LaTeX, SQL. Conoscenza a livello universitario di vari aspetti teorici come algoritmi, strutture dati, calcolo della complessit\`a, architetture e reti. Ottima conoscenza del sistema operativo GNU/Linux e dell'ambiente di sviluppo Eclipse. Buona conoscenza delle librerie grafiche Nokia Qt. Prolungata esperienza di utilizzo di software di fotoritocco e di grafica vettoriale, oltre ad una buona conoscenza dei vari formati per immagini e video. Patente europea del computer per il pacchetto Office/OpenOffice.}

\ecvitem[10pt]{\large Capacit\`a e competenze artistiche}{Fotografia e disegno praticate come hobby.}

\ecvitem[10pt]{\large Altre capacit\`a e competenze}{Diploma di assistente bagnante conseguito presso la piscina ITI di Lucca, 2008.}

\ecvitem{\large Patente/i}{Munito di patente italiana B.}

\ecvsection{Ulteriori informazioni}
\ecvitem[10pt]{}{Negli anni accademici 2008/2009 e 2009/2010 ho partecipato ai corsi di SOL (Sistemi Operativi e Laboratorio) e di Algoritmica in veste di assistente, aiutando gli studenti nella pratica con il linguaggio C.}

\ecvitem[10pt]{}{Dal 2003 al 2006 ho partecipato con buoni risultati alle olimpiadi di Matematica e di Fisica.}
\end{europecv}


\end{document} 
